\input{../../../main.tex}
%\printtrue
%\teachermode

\begin{document}
\printtask{

\setphysstyle{ГЦФО 9}{Кинематика-3}{13.04.2022}
\large

\task{Вдоль оси $Ox$ движется материальная точка так, что ее ускорение все время пропорционально скорости. В начальный момент времени скорость точки равна $1\unit{м/с}$, а ускорение $0,1\unit{м/с}^2$. Определите, как будет зависеть скорость точки от пройденного пути.}

\task{Человек массы $m$ прыгает с берега в лодку, стоящую в неподвижной воде. Его скорость горизонтальна и равна $v_0$. На какое расстояние переместится лодка? Сила трения о воду пропорциональна скорости, и коэффициент пропорциональности равен $k$.}

\task{Заяц бежит с постоянной скоростью $v$ по прямой тропинке. За зайцем гонится голодная лиса, скорость которой так же равна $v$ и направлена на зайца. В начальный момент расстояние между лисой и зайцем равно $L$, а скорость зайца направлена перпендикулярно к отрезку, соединяющему зайца с лисой. Каким будет наименьшее расстояние между лисой и зайцем?}

}
	
\end{document}
